La noche era fea, ni más ni menos que todas las noches anteriores desde hace mucho tiempo. La Nube lo cubría todo, un manto sucio que arropaba Ernépolis~I y aplastaba con su peso los ánimos de todos los ciudadanos de la urbe. Bueno, quizá todos los ilustres que en esos momentos festejaban quién sabe qué bajo la gigantesca cúpula ni siquiera se habían percatado de que del cielo caía ceniza, suficiente tendrán con mirar las burbujas de sus copas de champán.

Y ahí estaba yo, a los pies de la enorme estructura de cristal, haciendo de niñera, el trabajo más emocionante que he hecho en las últimas semanas, la otra vez que me tocó hacer algo tan divertido fue cuando ayudé a la señora May a cambiar la bombilla de su hall, estaba sola desde que la abandonó el cabrón de su sobrino, justo cuando más falta le hacía\dots\ Pero bueno, para eso estamos nosotros: \textsc{Proteger y Servir}; ese es el lema que lleva escrito mi vehículo. Desde que los enmascarados, guardianes, justicieros\dots\ ¡superhéroes! decidieron proteger a los habitantes de Ernépolis~I, los policías solo hemos quedado para servir. 

Superhéroes\dots\ Unos tipos anónimos que pueden volar y a los que las balas les rebotan. Seguro que para ellos no es nada más que un pasatiempo, si yo tuviese ese poder también sería un héroe. Auténticos superhéroes fueron McClane, Walker, Romerales\dots\ A ellos no les rebotaban las balas y no dudaron ni un segundo en proteger a los inocentes, sin embargo casi nadie se acuerda de ellos\dots

Ahora somos un adorno, han recortado tanto la plantilla que llevo años sin compañero, y el coche ni siquiera tiene calefacción. Pelado de frío \emph{vigilando} una fiesta de pijos\dots\ Ya es hora de ir a por un café y unos donuts. 
