Desagradables hipótesis empezaron a cruzar por sus mentes. Sospechas que no resultaba agradable plantear. La incertidumbre, el miedo a lo desconocido apoderándose de muchos de ellos.
Otros, los más experimentados, eran conscientes de que algo terrible estaba a punto de suceder\dots

\fancyparbreak
Cuando Shockman despertó tuvo, antes siquiera de poder enfocar con claridad, una incierta sensación de deja vu al mirar a su alrededor. Por lo poco que podía distinguir estaba en una habitación sencilla, diáfana y no demasiado grande, sin mobiliario ni nada que le diera un toque humano en absoluto.

No tardó mucho en darse cuenta de que había sido encerrado en una de las propias celdas de Los Caídos.

¿Qué demonios hacía ahí dentro? Lo último que recordaba era estar afuera, en las calles, a punto de pegarle a un desgraciado acosador el susto de su vida. Luego de eso oscuridad, y perdió el conocimiento. No, recordó, también una sensación congelante, como si la Muerte en persona hubiera tratado de atraerle a su presencia.

Estaba desvariando, sin duda. Pero el caso es que su rata había salido por patas sin apenas pensárselo un momento, y pocas veces la había visto reaccionar de esa manera. Por supuesto no estaba ahí con él, como cabía esperarse.

Trató de recordar si tenía algún dispositivo oculto a lo largo del cuerpo, y de nuevo la sensación de estar reviviendo días extintos regresó. No llevaba la gabardina ni el sombrero, sólo las mismas ropas informales que solía portar en el cuartel, raídas y apolilladas en muchas zonas. Era como si todo lo relativo a haber pertenecido a Los Caídos hubiera sido sólo un sueño.

¿Lo era?

¿Qué le había pasado allí fuera? ¿Qué le había atacado? ¿Le había atacado algo? Su rata había huido, o eso era lo que parecía. Ya no lograba distinguir bien entre ilusión y realidad. Se sentía aturdido, incapaz de razonar con claridad. Tal vez nunca fue parte de esa organización, sólo una mentira que su cabeza había orquestado para que no se aburriera en el interior de aquella hermética celda.

Tenía la vaga idea de que una vez había logrado escapar de ahí, o al menos lo había imaginado. Pero para eso había llamado a los insectos, y no tenía encima nada con lo que hacerlo\dots\ o no recordaba tenerlo. En todo caso, su plan de fuga tendría que elaborarse más tarde. Alguien se acercaba. Era John Scream, a él sí le conocía. Al menos recordaba cómo le libró de una emboscada que pintaba letal de no haber sido por su ayuda.

~---¿Shockman? ~---preguntó Scream desde el otro lado~---. ¿Estás ya restablecido?

~---¿Qué hago aquí? ~---fue su única pregunta, llevándose la mano a la cabeza, tocándose el parche del ojo.

~---¿Recuerdas algo de lo que pasó allí fuera?

~---Estaba\dots\ estaba solo por las calles. Me perseguían. No, eso fue mucho antes. Estaba siguiendo a un tipo que iba tras una mujer.

~---¿Sabes qué fue de ellos?

~---No\dots\ ya no recuerdo más.

~---El hombre está muerto, Shockman ~---el aludido no dijo nada~---. Le estrellaron el rostro contra el suelo tantas veces que el rostro, o lo que quedaba de él, se hundió tres centímetros en el resto de la cabeza.

~---¿Y la mujer? ~---preguntó Shockman.

~---Catatónica. Lo único que el psicólogo de la policía ha logrado que diga es algo sobre una sombra, una silueta oscura con gabardina y sombrero.

Shockman se apoyó contra una pared. Estaba aún mareado.

~---¿Estás bien? ~---preguntó Scream. No lo estaba, eso era evidente.

~---¿Por qué no dices de una vez lo que piensas? ~---atacó Shockman con furia~---. Que lo hice yo. Que se me ha saltado el último tornillo y me he vuelto loco del todo.

~---¿Lo hiciste tú?

~---No lo recuerdo.

~---Yo creo que no lo has hecho, pero es verdad que muchos indicios apuntan a ti, y por eso creemos que lo más fácil es que estés aquí un día o dos para descartarte en cuando oigamos hablar de algo similar. Te traeremos comida, y Sam se quedará aquí contigo. En cuanto a tu estado, te han examinado a fondo y físicamente estás bien, aunque algo confuso, por lo que veo.

~---Scream\dots\ ~---empezó Shockman.

~---¿Sí?

~---No sé si he sido yo, pero si lo hubiera sido, no estoy seguro de que esta celda pudiera detenerme, a raíz de lo que has dicho.

~---Está blindada y preparada contra los sujetos más agresivos. Lamento tener que tratarte así, pero si has sido tú, es posible que no lo hagas de manera consciente, y no sabemos qué clase de comportamiento puedes desarrollar en ese caso.

~---Lo\dots\ entiendo.

~---Sam vendrá enseguida, tranquilo ~---dijo Scream antes de marcharse. Cuando dejó de oír los pasos del líder de Los Caídos se sintió solo de nuevo, aunque supuso que habría alguien al otro lado sin quitarle ojo, como solía pasar con los elementos más peligrosos.

De modo que vuelta al pasado. A ser un peligro para la sociedad. Su cabeza se iba despejando, pero no las dudas de su interior. ¿Lo había hecho él? Se admitió a sí mismo que alguna vez había fantaseado con reacciones similares. Aplicar castigos brutales e irreversibles a los criminales. Uno de esos en cada calle, cada cierto tiempo, y la delincuencia alcanzaría mínimos históricos. O tal vez sólo se recrudecería, pensó. No eran tan poderosos como para hacer eso impunemente siempre que quisieran, y pasarían de temerles a odiarles. El siguiente paso podría ser una guerra urbana con Ernépolis~I como improvisado terreno de batalla. No. Era mejor hacer guerra de guerrillas, lucha psicológica allí donde los puños y los disparos fallaban.

Pero eso era el consciente. Quién sabía lo que podía hacer si dejaba rienda suelta a su instinto interior. Tal vez no podía controlarse tanto como pensaba.

Se sitió cansado de nuevo. Se dejó caer contra la pared y se sentó en el suelo.

Tenía gracia. Cuando fue un villano nunca le lograron encerrar. Y ya llevaba dos veces enjaulado desde que había decidido cambiarse al supuesto bando ganador.

\parbreak
~---Ha sido él ~---dijo Swart de manera tajante, en el módulo central junto a Swind, Saw y otros miembros de Los Caídos, entre ellos subordinados de escuadrón, científicos y detectives que no salían nunca a las calles~---. Teníais que haber visto al tipo. Apostaría a que le dijo a su rata tuerta del demonio que le arrancara el rostro a mordiscos y luego hizo el resto limándoselo contra el asfalto.

~---Vamos, no puedes acusarle así sin más ~---terció Swind en su defensa~---. Hemos convivido con él todo este tiempo, no puede haber cambiado tanto de la noche a la mañana. Y si llevara tiempo comportándose así tendríamos que haberlo notado de alguna manera.

~---Eso dices, pero yo sólo puedo acordarme de cuando atrapan a un marido por matar a su esposa y los vecinos dicen que nunca lo hubieran imaginado.

~---Ya, pero el problema es que sí lo habríamos imaginado ~---justificó Saw, dando sus propios argumentos~---. Durante un tiempo se miró con lupa todo lo que hacía.

Swart negó con la cabeza.

~---Durante un tiempo, tú lo has dicho.

~---Yo trabajé con él para construir el dispositivo de control de animales ~---añadió Overpal, uno de los científicos~---. No era el tipo más simpático del mundo, pero me pareció que lo suyo era impostura más que otra cosa. ¿Qué hay de Sam Grove? ¿Cómo se lo está tomando?

~---Creo que ha ido a verle ~---contestó Swart~---. No me extrañaría que\dots

El veterano y testarudo director de escuadrón dejó su frase a medias justo cuando la luz se estropeó en todo el módulo central del cuartel y se quedaron completamente a oscuras. Las tenues y débiles luces de emergencia comenzaron a refulgir por toda la zona.

~---¿Qué diablos\dots? ~---protestó, y se dirigió a la sala de mantenimiento. Pero como era de esperar alguien había llegado antes, y le dijo que no sólo la instalación estaba estropeada, sino que había quedado totalmente inutilizada.

~---Es como si hubiera perdido toda la luminosidad que era capaz de emitir ~---le explicaron.

Genial, pensó Swart regresando al módulo central. Fue entonces cuando se topó con la silueta en mitad de uno de los pasillos.

~---¡Eh tú! ¡No es momento de entrenamientos ahora! ¡Ve a vigilar las entradas!

Pero su interlocutor no contestó, y se limitó a quedarse ahí, de pie, parado.

~---¿No me has escuchado? ~---replicó Swart, acercándose.

Pero cuando estuvo a un par de metros de distancia, notó que algo no iba bien con aquel tipo que tenía delante. La silueta estaba deformada, sí, y parecía más grande. Era un truco que solían usar a menudo, pero sabían que era un truco, y cuando se acercaban los unos a los otros en los entrenamientos, comprobaban las sutilezas que sólo ellos conocían y les permitía saberlo.

Pero allí, a aquella distancia, a Swart no le pareció una pantomima en absoluto. Aquella sombra parecía real a todos los efectos, y más aún, parecía viva, como si tratara de escaparse, como si fuera un depredador encadenado revolviéndose para moverse con absoluta libertad. Aquellos ojos blancos sobre fondo negro\dots\ no se volvían humanos cuando se acercaba. Era como si estuvieran incrustados en el corazón mismo de la negrura.

Jim Swart empezó a sentir miedo. Mucho miedo, como pocas veces antes había experimentado. Y Jim Swart había conocido a Armor, a Hades y al Juez Nitram. Había mirado fijamente el rostro de Afrodita y el brazo de Ellen Gorgon. Y nada, sin embargo, le había producido tanto temor como aquello que se parecía al traje que muchas veces había llevado puesto, pero no era del todo igual.

Un montón de insectos empezaron a surgir de la silueta. No de los lados, o de detrás. De su interior, como si albergara en ella una necrópolis al completo.

La visión de ultratumba caminó hacia él y le agarró del cuello. Su tacto era frío como el de un millón de cadáveres, y apenas encontró resistencia a la hora de empezar a apretar.

\emph{Jim Swart} ~---dijo con frialdad~---. \emph{Tu hora aún no ha llegado. Pero a partir de hoy, no habrá noche en que no soñarás conmigo.}

Después de eso le soltó y se limitó a dar media vuelta por donde había venido. Recuperando la compostura, pero aún mareado, trató de seguirle, pero sólo encontró oscuridad a su paso. Incapaz de avanzar lejos de las escasas luces de emergencia, regresó al módulo central, donde Scream fue el primero en notar que estaba temblando como una bandera al viento.

~---¡Jim! ~---dijo Scream, agarrándole justo antes de que desfalleciera~---. ¿Qué ha pasado?

~---Intruso ~---fue apenas todo lo que Swart pudo decir~---. Es como nosotros, pero\dots\ pero de verdad ~---acabó antes de desvanecerse del todo.

Los allí presentes empalidecieron. ¿De verdad? ¿Qué había querido decir con eso? A muchos empezó a invadirles la inquietud, y el ambiente que les rodeaba, lleno de sombras amenazantes por todas partes, no ayudaba mucho a ello. De repente muchos se dieron cuenta de que habían convertido las tinieblas en su aliado, pero no se les había ocurrido pensar que podía también convertirse en su peor enemigo.

~---No os asustéis, recordad todo lo que sabemos al respecto del miedo ~---dijo Scream, tratando de calmar a los presentes, entre los que había miembros de toda clase y nivel~---. Están tratando de dividirnos, de usar nuestra arma en nuestra contra.

Pero de repente se escuchó el ruido de un arma desde uno de los pasillos, y el propio Scream fue corriendo a ver qué era lo que había pasado. Se acercó al origen del disparo, seguido por un par de hombres, y pudo comprobar que un miembro de un escuadrón acababa de disparar a otro que, al haber llegado recientemente, aún llevaba el traje puesto. Muy astuto por parte de su enemigo vestir como ellos, pensó Scream.

~---De repente las luces de emergencia sonaron por todo el cuartel. Las mismas que solían hacerlo en circunstancias de asalto por un grupo fuertemente armado. ¿Quién las había accionado? Nada más empezar a descender de manera caótica las compuertas, separando al azar a unos de otros allí dentro, Scream comprendió que aquello era parte del sabotaje al que el cuartel había sido sometido. Desde la infiltración de Hades, nunca antes se les había colado nadie allí dentro. ¿Cómo lo había logrado?

La respuesta vino de manera clara y dolorosa para Scream. Shockman. Había sido sólo un señuelo. Le atacó, esperó hasta que Swart le encontró junto con los suyos y se limitó a seguirles. Debía ser sin duda muy bueno escondiéndose para haberlo logrado. O eso, o sabía bien qué era lo que debía hacer y cómo.

Se acercó a una pared y pulsó el botón de uno de los comunicadores internos.

~---Atención, escuchadme todos ~---dijo sin necesidad de presentaciones~---. Todos aquellos que llevéis traje, quitároslo. Conservad sólo los dispositivos que podáis cargar, los que consideréis más adecuados o manejéis mejor. Creemos que el intruso es como nosotros, pero sin necesidad de artefactos. Aquellos que estéis en la zona de las celdas, asegurad los cierres manuales. Intentad ir en grupos y no\dots

Algo agarró a John Scream por el cuello y lo levantó antes de que pudiera tan siquiera reaccionar. Con la otra mano, su atacante arrancó el panel que estaba utilizando, y acto seguido le lanzó al suelo. Scream estaba totalmente desarmado, tratando de luchar contra el frío que le atenazaba por dentro, y ante él se erguía una versión horripilante y deformada de lo que ellos mismos habían creado. De repente se sintió como si el mundo se hubiera puesto patas arriba y fueran ellos quienes debían ser perseguidos y castigados por aquella sombra, y no los delincuentes.

~---¿Quién eres? ~---preguntó Scream. Pero no obtuvo la respuesta que esperaba.

\emph{Soy tus peores temores hechos realidad} ~---dijo el desconocido mientras varias cucarachas emergían de su compacta silueta~---. \emph{No existo, gracias a vosotros. Nadie os ayudará, ni intentará hacerlo. Porque nadie sabe que estáis en peligro. Uno por uno os perseguiré, y destruiré todo aquello que defendéis. Después de eso, os suplantaré. Y en las calles sabrán lo que es de verdad sentir el miedo.}

Scream se echó hacia atrás, tratando de encontrar el panel oculto que abría la compuerta. Recordó la numeración del sector, e hizo lo propio con el código correspondiente a dicha posición. Como líder era su misión conocerlos todos mejor que las letras que formaban su nombre. Pero necesitaba tiempo para poder introducirlo sin despertar sospechas, y tirar de la lengua a aquella aberración era lo único que se le ocurría para poder ganarlo.

~---¿Por qué haces esto?

\emph{Deberías saberlo. ¿No lo has deducido ya? Venganza, John Scream. Venganza contra todos vosotros, pero en especial contra ti.}

~---Te detendremos. Somos todos contra uno solo.

\emph{No podéis detenerme. Soy invencible. Indestructible.}

~---Eso ya lo veremos ~---contestó Scream introduciendo el último dígito del código de la compuerta. Ésta se abrió a su espalda, saltó hacia atrás como malamente pudo y la volvió a cerrar a toda prisa de nuevo. Al menos, pensó, había puesto un serio obstáculo entre él y su enemigo.

No tardó en maldecir ese pensamiento cuando notó que aquella silueta atravesaba la puerta como si nada al ir avanzando.

Genial, pensó Scream. Podía atravesar objetos, como Krexon. ¿Qué más podía hacer? Insectos, sombras, incorpóreo\dots

De repente su pupila se dilató, y se dio cuenta de algo muy, muy inquietante al respecto de su enemigo.

Su silueta podía alterarse de manera natural. Al menos de manera temporal, podía atravesar cosas, y también parecía capaz de manipular la luz a su alrededor, como si la engulliera. Su voz\dots\ era como la de ellos, amenazante, pero más de ultratumba. Y los insectos salían de su interior con cada paso que daba.

Carecía de armas, por lo que había visto, y también estaba lo de ese tacto helador cuya huella aún sentía en su interior. Pero si tuviera que calificar a su oponente de alguna manera, era como si el espejismo que ellos presentaban ante la ciudad se hubiera vuelto, de repente, una horrenda y abominable realidad.

\emph{No puedes huir de mí. No puedes detenerme. Pero tranquilo\dots\ no te mataré aún. Antes, sufrirás. Destruiré todo aquello que significa algo para ti.}

~---No eres el primero que me amenaza con ello, ni tampoco serías el primero que lo consigue ~---proclamó Scream con solemnidad.

\emph{Pero ahora será distinto. Antes no estabas concienciado para luchar contra algo así. Ahora, aunque lo estás, asistirás impotente al mismo resultado. No os delataré, pero desearéis que lo hubiera hecho. Quiero que sufráis solos, aislados, en silencio.}

Dicho lo cual el enemigo se limitó a atravesar otra pared, como un fantasma, y alejarse de su vista.

Scream se recuperó poco a poco y avanzó con lentitud hacia el módulo central del Aquerón. Tuvo que dar muchas vueltas y desandar caminos cortados, pero finalmente logró reunirse con los otros que se habían quedado encerrados en la zona más amplia del cuartel. Tras realizar un rápido recuento Scream fue consciente de que aún había muchos de los suyos perdidos entre pasillos en penumbra, temerosos de cruzarse con aquel intruso que, al parecer, se movía aún mejor que ellos en aquel elemento. Peor aún, dado que era igual a ellos en aspecto, les obligaba a tener que mostrarse tal como eran, vulnerables, humanos. Sólo hombres en un mundo lleno de monstruos.

Fue entonces cuando Scream comprendió que había alguien a quien habían abandonado sin saberlo en una posición más que comprometida. Alguien que, hasta ese momento, habían considerado como la potencial amenaza.

Fue corriendo hacia las celdas, seguido por muchos de los suyos, y cuando llegaron a aquella en la que Shockman había sido encerrado le encontraron inconsciente, bocabajo. Por un momento Scream llegó a pensar que estaba muerto, pero en cuanto trató de ayudarle a levantarse y éste le apartó con la mano comprendió que esencialmente se encontraba bien y seguía siendo el mismo.

~---¿Qué ha ocurrido?

~---Vino aquí y nos atacó ~---fue todo lo que Shockman pudo decir, esforzándose por hablar.

~---¿Nos? ¿Quién estaba contigo?

Pero Scream no necesitó que Shockman contestara. Él mismo se lo había dicho antes. Sam vendrá a hacerte compañía.

Miró por todas partes. Preguntó a todo el mundo. Sam Grove no estaba en ningún lado. Se lo había tragado la tierra. Otros ausentes estaban debilitados en algún pasillo antes de ser localizados, o parapetados en alguno de los múltiples laboratorios o salas de entrenamiento y pruebas, como si eso fuera a servir para algo. Pero Grove seguía sin aparecer.

Scream no podía dejar de pensar en las palabras que había escuchado de boca de su enemigo. Antes sufrirás.

Destruiré todo aquello que significa algo para ti.

\endinput
